Как правильно: «на брудершафт» или «набродершафт» Пойдете писать тотальный диктант 2019? «Ресепшен», «продакшен», «промоушен», «фешен» — нужна ли в этих словах буква Е?

Это относительно новые слова, и пишущие стараются передать их произношение на языке оригинала, английском, поэтому чаще всего пишут без Е. Однако эти слова уже можно считать и освоенными русским языком: они включены в словари, они склоняются.

На этом основании в них и нужно писать букву Е между Ш и Н: во-первых, так указано в орфографическом словаре; во-вторых, при изменении слова по падежам эта буква никуда не девается, а остается, слышится: ресепшена, ресепшену, ресепшеном, о ресепшене, поэтому и пишется.

Любопытно, что слово «фешенебельный», давно заимствованное, никто не пишет как «фэшнебельный», а вот «фэшн» встречается сплошь и рядом. Корень же в этих словах один (от анл. fashion — «мода») — писать надо однотипно.

Из орфографического словаря:

• арт-промоушен
• джем-сейшен, рок-сейшен
• нон-фикшен
• поул-позишен
• промоушен
• ресепшен
• солюшен
• фешен-… (первая часть сложных слов, пишется через дефис)
• экшен

«Продакшена» в словаре нет, но аналогия очевидна.

Ну и «фьюжен» в компанию: не с -ш-, но похоже. 🙂

〰️〰️〰️
Список заметок: popravilam.com/blog/
#орфография  Килограмм вафель

❗Не путайте твор. падеж ед.ч.  - (чем?) вафлей. Чулок, носков и туфель: разбираемся с трудностями множественного числа «Из виду» или «из вида»?
🙈 Упустить: из виду

Значение:
1. Утрачивать связь с кем-л.; не иметь сведений о ком-л.
2. Не учесть чего-л., забыть о чем.-л.

Примеры:
• Найдем, найдем, конечно же, найдем, где угодно найдем, но как же это произошло такое невероятное ― на три дня упустили из виду!!! (В. Аксенов).
• Слишком многое я упустил из виду (Ф. Достоевский).

🙈 Потерять: из виду/вида

Значение: утрачивать связь с кем-л.; не иметь сведений о ком-л.

Примеры:
• Как можно потерять из виду свою жену? (С. Довлатов).
• Я вас потерял из вида после трех месяцев переписки… (А. Грин).

🙈 Скрыться: из виду/вида

Значение: перестать быть видимым, исчезнуть из поля зрения.

Примеры:
• Барона обступили со всех сторон, и он совершенно скрылся из виду (В. Пелевин).
• Не успел еще Бельяр скрыться из вида, как с другой стороны прискакал новый посланный с поля сражения (Л. Толстой).

Не упустите из виду эти рекомендации.

〰️〰️〰️
Список заметок: popravilam.com/blog/
#орфография   ➡️ «Как…, так и»

По правилам, сопоставительный союз КАК…, ТАК И разделяется запятой.

Вот пример предложения с союзом «как…, так и» (обратите внимание: ни перед «как», ни после части, присоединяемой «так и», запятые не ставятся):

Мы добавили возможность как удалять, так и редактировать и перемещать сообщения.

Такая пунктуация диктуется двумя правилами:

1 — запятая ставится только перед второй частью парного союза (как…, так и; не так…, как; не только…, но и; не столько…, сколько; насколько…, настолько);

2 — после однородного члена предложения, следующего за второй частью парного союза и не заканчивающего собой предложение, запятая не ставится.

Еще пример:

Новые технологии находят применение как в сфере развлечений, так и в образовательных проектах и всегда способствуют успеху мероприятия.

Но есть такая позиция союза «как…, так и», в которой запятая перед «как» не то что возможна — нужна. Она ставится на другом основании: 

«Постановка запятой перед первой частью парного союза связана с пояснительным характером всей конструкции: Необходимо добиваться сокращения всех видов оружия, как обычных, так и массового поражения».

Примеры из нашей практики:

Компания признала права Эфиопии на названия ААА, ВВВ и ССС, как охраняемые товарными знаками, так и нет.

RFID-метки используются в браслетах для входа на массовые мероприятия, как корпоративные, так и частные.

Для легкости распознавания подобных случаев мы бы провели аналогию с определением, стоящим после определяемого слова, — такое определение обособляется. Можно же так поставить вопрос:

Компания признала права Эфиопии на названия ААА, ВВВ и ССС, (названия какие?) как охраняемые товарными знаками, так и нет.

Или:

В блоге рассматриваем разные вопросы правописания, (вопросы какие?) как легкие, так и сложные.

〰️〰️〰️
Список заметок: popravilam.com/blog/
#пунктуация 🥞 На Масленицу самое время припевать:

Ой, блины, блины, блины,
Блины масл_ные!

Какую букву нужно писать на месте пропуска?

МАСЛЕНЫЙ — пропитанный, покрытый маслом (а также льстивый, чувственный, неприличный).

МАСЛЯНЫЙ — из масла, с использованием масла, работающий на масле.

Значит, верно с -е-:

Ой, блины, блины, блины,
Блины масленые!

Различайте и в других случаях:

-ЕН-
масленая каша
масленые руки
масленый голосок
масленый взгляд
масленый анекдот

-ЯН-
масляное пятно
масляная лампа
масляный фильтр
масляная краска
масляный портрет

О повторении одного и того же другими словами говорят: масло масляное.

Название праздника, связанного с поеданием масленых блинов, правильно писать тоже через -е- и с одним -н-: Масленица, Масленая неделя.

〰️〰️〰️
Список заметок: popravilam.com/blog/
#орфография Квиток — квитанция, счет, билет, небольшая бумажка. «По тети Ириному» или «по-тети-ириному»? А может, «по-тети-Ириному»? Как писать простые и сложные прилагательные плюс наречия, образованные от личных имен?

Возьмем некую Иру. Названия ее вещей будут писаться с большой буквы — по разобранному ранее правилу: Ирина сумка, Ирины карандаши.

Решения в ее жизни будут приниматься по-Ириному.

Если для кого-то она исключительно Ирина Ивановна, то — по-Ирины-Ивановниному.

А если для кого-то она тетя, то — по-тети-Ириному.

Правило: «Прописная буква пишется и в наречиях с приставкой по-, образованных от прилагательных на -ин типа Танин, Петин, напр.: по-Таниному, по-Наташиному, по-Петиному, по-тёти-Валиному, по-Анны-Петровниному».

От тети Иры и Ирины Ивановны можно образовать и сложные прилагательные, которые будут писаться так: тети-Ирин, Ирины-Ивановнин.

Правило (там же): «С прописной буквы пишется вторая часть сложных прилагательных типа дяди-Васин, дяди-Стёпин, тёти-Валин, бабы-Дусин и обе части прилагательных типа Иван-Иванычев, Анны-Петровнин».

Эти знания пригодятся, вероятнее всего, авторам художественных произведений.

〰️〰️〰️
Список заметок: popravilam.com/blog/
#орфография Как подготовиться к ОГЭ по русскому языку Катавасия — клубок повседневных дел или событий. С 18 февраля в 100 городах России и мира начались бесплатные курсы русского языка. 

Занятия пройдут в 14 странах: России, Абхазии, Великобритании, Вьетнаме, Германии, Израиле, Италии, Казахстане, Монголии, Республике Кипр, ОАЭ, Финляндии, Франции и Эстонии. Программа обучения рассчитана на 8 занятий по 2 часа.

Обучение приурочено к акции «Тотальный диктант», которая состоится 13 апреля. Свои знания проверят около 1000 городов по всему миру. Столицей диктанта в этом году выбран Таллин. мультифора(лат. multifora) — пластиковый, чаще всего прозрачный, канцелярский пакет для хранения и защиты бумажных документов от загрязнения и механических повреждений с перфорацией по одной стороне для скрепления. Могут объединяться в папке арочным или иным механизмом.   Отрицательные местоимения. Различение приставок не и ни

Под ударением пиши не: не´кому, 
без ударения - ни: никому´. Коллизия ( в социологии) — столкновение области человеческих отношений, противоположных сил, стремлений, взглядов, интересов.   http://popravilam.com/blog/150-prilozheniya-defis-tire.html Утренний тест

Ленолиум или линолеум? На «Меле» можно проверить, справитесь ли вы с безударными «и» и «е» — без словарей и прочих подсказок. https://mel.fm/test2/2647501-vowel_test Чёрный список слов и выражений, которые портят русский язык    Почему говорят "попасть в яблочко"?

Выражение происходит из легенды о Вильгельме Теле (знаменитом швейцарском борце за независимость).

Он вместе с сыном не воздал почести шляпе австрийского наместника в Швейцарии. Шляпа эта висела на площади, и всем проходящим необходимо было кланяться ей. Вильгельм этого не сделал.

В качестве наказания за такое неповиновение ему приказали стрелой из лука попасть в яблоко, установленное на голове его сына. Будучи отличным стрелком, он попал точно в середину фрукта - попал в яблочко.  «Навеки», но «на веки вечные» и «на века»; «вовеки», но «во веки веков»

Следует различать эти внешне похожие сочетания: слитное и раздельное написание в них зависит от того, какая часть речи перед нами — наречие (слитно) или существительное с предлогом (раздельно).

📌 Навеки (= навсегда): Боже, неужели она навеки рассталась с ним? (В. Гроссман).

📌 На веки вечные (= навсегда): Расстаюсь я с тобою на веки вечные, ровно тебя живую в землю хороню (С. Аксаков).

📌 На веки веков (= навсегда): Пушкин на веки веков чудотворно преобразил нашу речь (К. Чуковский).

📌 На века (= на долгие времена): Ведь это, между прочим, ― книги на века (А. Битов).

📌 Вовеки (= всегда, вечно; никогда): Все приходит и все проходит, а земля остается вовеки (М. Горький); Семя добра есть в человеческом сердце и не исчезнет вовеки (Н. Карамзин).

📌 Во веки веков (= навсегда, навечно): …И память о нем сохранится здесь во веки веков (А. Иванов).

〰️〰️〰️
Список заметок: popravilam.com/blog/
#орфография О подписи в письмах
"Первая строка современного русского письма содержит обращение по имени или приветствие. В обоих случаях это законченные предложения. Самостоятельное обращение заканчивается восклицательным знаком, приветствие — восклицательным знаком или точкой, но не запятой. Следующая строка начинается с заглавной, потому что это новое предложение"
https://bureau.ru/bb/soviet/20120114/   ✅ Реквием Верди, Вторая симфония Рахманинова, Кофейная кантата Баха, Лунная соната Бетховена.

❌ «Реквием» Верди, «Вторая симфония» Рахманинова, «Кофейная кантата» Баха, «Лунная соната» Бетховена.

Если название музыкального произведения не условное (как «Лебединое озеро» или «Снегурочка»), а «родовое» — представляет собой указание на род, вид, жанр (симфония, кантата, месса, концерт для скрипки, квартет, квинтет…), то не нужно его заключать в кавычки.

#орфография от канала по правилам  Промо- и демо-

Почему-то народ предпочитает писать сложносокращенные слова типа «демозона» и «промоакция» через дефис, хотя подход к ним должен быть такой же, как к старым добрым «запчастям» (от «запасные части»), «стенгазете» («стенная газета»), «хозтоварам» («хозяйственные товары») и «загранпаспорту» («заграничный паспорт»). Орфографический словарь даже подсказывает:

✅ демоверсия (демонстрационная), промоакция (промоутерская акция)

Кроме этих слов, в словаре есть:

✅ демозапись, демосчет, промоматериалы, промоменеджер, промореклама (промоутерская реклама), промотур

Всегда можно попробовать «развернуть» слово («промотур» → «промоутерский тур»), и если это возможно, то писать слитно.

#орфография Коварные слова «вследствие» и «впоследствии» начинаются на одну букву и в середине имеют одинаковое сочетание букв — -след-. Как не перепутать?

Нужно оперировать значением.

Вследствие — предлог, означающий «из-за». И, как любой предлог, не употребляется самостоятельно — требует после себя существительного или местоимения (вследствие засухи, вследствие болезни, вследствие этого). И буквы -е на конце.

Впоследствии — наречие, означает «потом, позже». Тяготеет скорее к глаголу (впоследствии решили, переехал впоследствии). На конце пишется буква -и.

Просто запомнить нужно. 🤔 Хотя можно предложить ненаучную подсказку: в слове «впоследствии» по сравнению со «вследствие» две дополнительные буквы перед -след- (-по-) — и пишем две буквы и в конце. Просишь (чего?) займа. Но возвращаешь (что?) заём. 💸

Эти формы следует различать. Буквы Й — только в косвенных падежах слова «заём».

У Булгакова встретилось в одном абзаце:

По улице Ежиков шел, полный мыслей о золотом займе. Со всех стен глядели плакаты с надписью «Золотой заем» и притягивали взоры.

#грамматика от канала По правилам 🏺 Кувшин падает, из него появляется джин…

Ну, если «джин», то не «появляется», а «выливается», скорее. И не из кувшина, а из бутылки. 😉

Если же речь о сказочном духе, то «появляется джинн» — пишем два -н- в конце.

Итак:
джин — напиток;
джинн — дух.

Кажется очевидным, но ошибаются в этом случае о-очень часто. А почему? А потому, что Word не подчеркивает. 🙂

#орфография от канала по правилам Насколько вы грамотны?

Простенькая игра, от которой у меня начал дёргаться глаз. Видите слова и быстрое решаете, правильно они написаны или нет. 

https://lifehacker.ru/special/grammar-game/ Коварные ударения, которые многие ставят неправильно

— Жерло́
— Фети́ш
— Че́рпать
— Флюорогра́фия
— Рефле́ксия
— Обеспе́чение 
— Хода́тайство

Источник: https://lifehacker.ru/kovarnye-udareniya/ Рассылка «Стандарты Мильчина» — это самый простой и быстрый способ узнать базовые правила редакционного оформления текста. Она состоит из 11 писем. В каждом письме главная информация по теме и примеры. Те, кто уже подписался на «Стандарты Мильчина», знают, какие бывают заголовки, как правильно оформлять список, какие есть способы сокращать слова, как задавать направление чтения с помощью выделения текста, как правильно писать числа, знаки, даты и время, как составлять таблицы, как писать названия, подписывать иллюстрации и делать примечания к тексту.  Подписаться — http://milchin.redaktoru.ru/ Канал По правилам: 
«Бывает» и «бывало» 🆚 «было»

Слова в заголовке кажутся похожими по смыслу, но #пунктуация при них разная. Разница между ними в том, что «бывало» и «бывает» могут быть вводными, а значит, выделяться запятыми, а «было» — частицей, в обособлении не нуждающейся. Примеры:

Бывает, знание правил помогает.

Учитель, бывало, взывал к нашей совести.

Я хотел было уйти, но что-то меня останавливало.

Но! Перечисленные слова могут быть (и это встречается чаще) обычными сказуемыми. Например: «Впечатление бывает обманчивым», «В жизни всякое бывало», «Это было легко». «Вежливость — это не слова». Почему в деловой переписке так много лицемерия и как от этого избавиться Не хватает двести рублей или двухсот? Проверяем, как у вас со склонением числительных Примите наш совет. Не примете — вызовете смех

Как определить, писать -ите или -ете в глаголе?

Вот, например, «прим..те участие». Если кто-то вас призывает принять участие, то пишется с -и- (что сделайте?): примите участие. А если просто описывают план вечеринки, то с -е- (вы там что сделаете?): примете участие (в конкурсах, скажем. Заодно потанцуете, повеселитесь…).

❗️ Обратите внимание: на -и- в предпоследнем слоге падает ударение, тогда как -е- безударное. Это иногда может служить подсказкой.

Еще пара, которую нередко забавно путают: будите — будете. «Вы буд..те на работе?» — пишем с -е-, будете, если нас интересует, будет ли человек присутствовать на рабочем месте. С -и-, будите, получится смысл, что человек кого-то будит (заставляет проснуться) на работе.

Часто ошибаются и в словах пишите — пишете. Но если вспомнить про ударение, то будет легко различить: «Пишите на выданных листочках» — второе -и- ударное, кто-то дает кому-то указание писать; «Опять пишете с ошибками» — гласная в предпоследнем слоге безударная (-е-), кто-то замечает, что другой пишет с ошибками.

Ну и для закрепления — слово «вызовете» из заголовка. Ударение здесь не подскажет, учитываем смысл:

вызовете смех — вы станете причиной смеха;
вызовите смех — вас просят вызвать смех у кого-то.

#орфография от канала По правилам   #лексика #история

Что означает «не комильфо»?

Известно, что наши далёкие предки, особенно те, что были знатного рода и голубых кровей, владели французским языком ничуть не хуже, чем родным. Поэтому в те времена было заимствовано множество французских устойчивых фраз.

Среди них и слово «комильфо́» (comme il faut). В переводе с французского означает «как следует, как надо, подобающим образом»; «приличный, соответствующий правилам светского приличия».

Фиксировалось ещё в русской литературе XIX века:

«Он человек, стоящий на высоте современного образования, и исполнит свою роль со всем необходимым в подобных случаях комильфо». И. С. Тургенев — «Отцы и дети».

«Мундир, шпоры, галстук, прическа Бориса — это все было самое модное и comme il faut. Это сейчас заметила Наташа». Л. Н. Толстой — «Война и мир».

Ироническое выражение «это не комильфо́» значит «это не совсем хорошо», «это непорядочно», «это некрасиво».  Сочетания «не сегодня завтра» (= очень скоро) и «нет-нет да и» (= изредка) не требуют внутри себя никаких знаков — фиксация в орфографическом словаре.

#орфография от канала #поправилам  Канал грамотность 
#лексика #правописание

В преддверии чего-либо

Обратите внимание на правописание слова «в преддверии». Пишется с двойной «д» и буквой «и» на конце. Синоним слов «накануне», «перед чем-либо». Требует при себе родительного падежа.

В преддверии конференции мы расскажем о ней детальнее.

Раньше слово «преддверие» обозначало «Место перед дверью, перед входом куда нибудь». Сейчас в толковых словарях помечено как «книжное». Девиантное поведение (лат. deviatio — отклонение) — это устойчивое поведение личности, отклоняющееся от общепринятых, наиболее распространённых и устоявшихся общественных норм. #правописание от канала #грамотность 

Двуспальный, двухместный: какое здесь правило?

Забавно, но правила как такового нет. Определённую роль играет значение и удобство произношения. Разберём на примерах.

ДВУ-. Обладает обобщённым значением и задает определенное качество сложному слову, которое можно заменить синонимом.

Двусмысленный — неоднозначный; двужильный — сильный, выносливый; двуличный — лицемер.

Кроме того, сложные слова двубортный, двуглавый, двугривенный, двуединый, двужильный, двузначный, двузубец, двуколка, двукратный, двуличный, двуперстие, двурогий, двусмысленный, двустопный, двууглекислый, двучлен, двуязычный и некоторые другие не допускают вариантов написания с «двух-».

Почему предпочтительнее двуспальный? Чтобы избежать стечения трёх согласных подряд.

ДВУХ-. Ближе к значению числительного «два».

Двухместный — номер на два места; двухтомный — книга в двух томах.

При образовании слов, где второй корень начинается с гласной (в том числе йотированной), первым, как правило, будет часть «двух-» (с согласным на конце): двухъярусный, двухактный, двухэлементный и т. д.

Слова, которые обозначают  меру счёта во времени или пространстве либо денежные и весовые единицы, употребляются только с «двух-»: двухметровый, двухаршинный, двухдневный.  Всех скороговорок не перескороговоришь, не перевыскороговоришь. Как правильно: на Украине или в Украине?
Литературная норма современного русского языка: на Украине, с Украины.
«В 1993 году по требованию Правительства Украины нормативными следовало признать варианты в Украину (и соответственно из Украины). Тем самым, по мнению Правительства Украины, разрывалась не устраивающая его этимологическая связь конструкций на Украину и на окраину. Украина как бы получала лингвистическое подтверждение своего статуса суверенного государства, поскольку названия государств, а не регионов оформляются в русской традиции с помощью предлогов в (во) и из...» (Граудина Л. К., Ицкович В. А., Катлинская Л. П. Грамматическая правильность русской речи. М.: Наука, 2001. С. 69).
Однако литературная норма русского языка, согласно которой следует говорить и писать на Украине, – результат исторического развития языка на протяжении нескольких столетий. Сочетаемость предлогов в и на с определенными словами объясняется исключительно традицией. Ср.: в школе, в институте, в аптеке, в отделе, но: на заводе, на почте, на курорте, на складе и т. д. Литературная норма не может измениться в одночасье из-за каких-либо политических процессов. Интересные задания по русскому языку 13 слов про здоровье, которые нужно писать правильно, чтобы никогда не болеть Мы произносим такие обычные слова и не догадываемся об их связи. 
#историясловивыражений 
http://prosvet.media/kursyi/istoriya-slov-i-vyirazhenij/chto-obshhego-mezhdu-traktorom,-traktom,-ekstraktom-i-attrakczionom.html  7 безграмотных фраз, от которых нам давно пора избавиться 13 слов про здоровье, которые нужно писать правильно, чтобы никогда не болеть   Igram.ru 
#пунктуация

Выделяется ли запятыми слово «действительно»?

После прочтения публикации о фразе «на самом деле» возникнет вопрос о слове «действительно», выделяется ли оно запятыми. Ответ на него почти такой же самый, но с некоторыми оговорками.

1. Если это наречие, т.е. обстоятельство, его можно заменить синонимом «в действительности» (а уж эта конструкция почти никогда не обособляется, хотя в словарях и есть пометка «Потенциально вводное»), то запятые не нужны. Основное значение — «то, что соответствует действительности», относится к конкретному слову/фразе, служит для первичной констатации факта.

Город действительно красивый. Ей действительно здесь очень нравится. Оба раза можно заменить на «в действительности».

Она старалась не говорить о том, что действительно/в действительности занимало его мысли.

2. Если цель — передать отношение говорящего к сообщению, ситуации, то «действительно» будет выступать вводным словом и выделяться запятыми. Чаще всего оно ставится в начале предложения, так как подтверджает правильность сказанного ранее.

Действительно, красивый город, о чём мы думали раньше, когда отказывались сюда поехать? 

Сравните с первым примером, где только констатируется факт. А здесь говорящим уже сообщили какую-то информацию ранее, и предложение с «действительно» только передаёт реакцию на неё.

Ещё сравните:

Мы прочитали это правило и поняли, что здесь действительно не нужна запятая. Слово «действительно» относится к «не нужна».

Действительно, здесь не нужна запятая. Говорящий подтверждает правильность сказанного.   Глагол «класть» используется без приставок.
Глагол «положить» употребляется только с приставками.  Эгре́гор (от др.-греч. ἐγρήγορος «бодрствующий») — в оккультных и новых (нетрадиционных) религиозных движениях — «ментальный конденсат», порождаемый мыслями и эмоциями группы (общности) людей и обретающий самостоятельное бытие; душа вещи (реликвии). Да пришли ми цтениѧ доброго

Интересный тест на знание грамоты древних новгородцев https://sendpulse.com/ru/blog/how-to-make-a-creative-header 125 лет назад родился великий поэт Владимир Маяковский. За свои 36 лет он преуспел и как художник, и как сценарист, и даже как актер. И буквально стал живым классиком.

С помощью этого теста представьте себя на минутку Маяковским и попробуйте угадать, как бы вы поступили в той или иной ситуации

http://news.lenta.ch/7UZ6   Как правильно: мало-посещаемый или малопосещаемый   предпринЯть Как писать и говорить без штампов?

Главред Грамоты на Медузе рассуждает о штампах. 

— Говори конкретно. Штамп — это пустота, а пустоту надо заполнить. Вместо «движение парализовано», можно рассказать, где конкретно возник затор и как его можно объехать.  

— Не говори красиво. Часто пожарные — это просто пожарные, а не «огнеборцы», а врачи — это врачи, а не «люди в белых халатах». 

— Выражай живые чувства. И лучше это делать живыми словами, хлынувшими прямо из сердца.

Источник: https://meduza.io/cards/kak-pisat-i-govorit-bez-shtampov Не обратить внимание или внимания? Проверьте, помните ли вы, как склонять по падежам Манкость — необъяснимая притягательность. Семь правил русского языка, от которых может полыхнуть После однородного члена, присоединенного союзом «а также», запятая не нужна

В анонсе фильма «Миссия невыполнима — 6» читаем:

Итан Хант и его команда, а также недавно примкнувшие к ним союзники(,) вынуждены действовать наперегонки со временем…

Вставленная автором запятая, которую мы выделили скобками, не нужна. Правило:

📌 «После однородного члена предложения, присоединяемого союзом а также или а то и, запятая не ставится (т. е. этот однородный член не обособляется): „Всеобщая грамотность населения, а также широкая пропаганда научных знаний должны способствовать неуклонному росту культуры в нашей стране…“»

Поможет запомнить: здесь союз а также выполняет роль соединительного между однородными членами — как союз «и». В примере из правила легко подставить: «Всеобщая грамотность населения и широкая пропаганда научных знаний должны способствовать…»

В киноанонсе тоже возможно заменить, только тогда будет два «и», что создаст трудности с восприятием, — союз «а также» выручает в этом плане, присоединяя к «Итану и его команде» отдельную группу «союзники».

Давайте закрепим:

В соцсетях «ВКонтакте» и «Фейсбук», в мессенджере «Телеграм», на платформе «Яндекс.Дзен», а также на сайте вы найдете наши заметки о правилах — пишем без запятой после «на сайте».

#пунктуация   https://www.the-village.ru/village/business/lifehack/316141-korrektory-pro-gramotnost Штрихкод или штрих-код? 15 случаев, когда мы ставим дефис там, где не нужно   🇪🇸 сЕньор — в Испании.
🇮🇹 сИньор — в Италии.

#орфография Топ слов, которые часто употребляют неправильно (ч.3)📚от канала Безлимитный маркетинг 

Достойный текстовый контент невозможен без красивых словечек. Но чтобы они не смотрелись глупо и неуместно, важно понимать истинный смысл употребляемых терминов. Для этого продолжаем серию статей о словах, которые часто употребляют неправильно (предыдущие статьи также на канале)

🌀Закрыть гештальт
Сложное понятие из психологии. Вы пережили какое-либо событие, его исход тревожит Вас, подсознание постоянно возвращает к нему в мыслях. Все это приносит боль, раздражение, лежит грузом на плечах. Чтоб отпустить ситуацию, не возвращаться к мучительным раздумьям - важно закрыть гештальт. Понятие, как правило, употребляется в контексте межличностных отношений.
Пример:
✅2 года назад мне изменила жена, с тех пор девушкам я не доверяю. Но пора закрыть гештальт и вернуться к счастливой полноценной жизни.
⛔️Я посмотрела новый сезон «Игр престолов» - закрыла гештальт.

🌀Подарок/сувенир
Часто понятия путают. Но все просто.
Сувенир - памятная вещь, связанная с посещением какого-либо места. Если гостинец не связан с путешествием, то лучше употреблять слово «подарок».
Пример:
✅Нужно купить коллегам подарки к 8 марта
✅Я привезла друзьям сувениры из Мексики

🌀Сентенция
Многие при употреблении слова подразумевают какие-либо реплики, высказывания, речи. Но на самом деле понятие пришло из философии и обозначает изречения исключительно нравоучительного характера.
Пример:
✅Согласно сентенциям Диогена любовь - занятие бездельников.

🌀Конгениальный
Очень часто слово используют для описания высшей степени гениальности, что в корне неверно. Конгениальный - близкий по духу по талантливости.
Пример:
✅Конгениальность читателя автору.

Расширяйте свой словарный запас и поражайте своих подписчиков яркими живыми текстами🔥    «Тотальный диктант» запускает бесплатный онлайн-курс по орфографии и пунктуации 